sub
===

day 5 뷰와 뷰의 크기속성 이해하기
---------------------------------

### Section 1 뷰와 뷰그룹의 정의

-	view
	-	화면에 보이는 각각의 것들
	-	흔히 컨트롤이나 위젯이라 불리는 UI구성요소
-	view group
	-	뷰들을 여러 개 포함하고 있는 것
	-	뷰 그룹도 뷰에서 상속하여 뷰가 됨.
-	widget
	-	뷰 중에서 일반적인 컨트롤의 역할을 하고 있는 것
	-	버튼, 텍스트 등등
-	layout
	-	뷰 그룹 중에서 내부에 뷰들을 포함하고 있으면서 그것들을 배치하는 역할을 하는 것

#### Section 1-2. 레이아웃 안에 레이아웃 포함시키기

### Section 2 상속

-	상속
-	액티비티의 상속
-	override : 부모 클래스의 메소드를 재정의

#### Section 2-2. 재정의한 메소드를 시스템에서 호출하는 방법

### Section 3 XML layout 구성

-	뷰 태그와 속성으로 구성
-	기본 library면 package이름까지 넣을 필요가 없다.
-	속성 : android:은 안드로이드 안에 있는 속성을 쓰겠다는 뜻

### Section 4 가로 크기와 세로 크기 속성

-	필수속성
-	크기 지정 방법
	-	match_parent : 뷰 그룹에 남아 있는 여유 공간을 채움
	-	wrap_content : 뷰에 들어 있는 내용물의 크기에 따라 뷰의 크기가 결정됨
	-	크기 값 지정 : 크기를 고정된 값으로 직접 지정하고 싶을 때 사용함.
		-	px, dp, sp, in, mm, em
